1. What is the Uplink frequency in a GSM system?
 A.935-960MHz
 B.890-915MHz
 C.940-956MHz
 D.810-826MHz
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
2. What is the Downlink frequency in a GSM system?
 A.935-960MHz
 B.890-915MHz
 C.940-956MHz
 D.810-826MHz
 Answer:a
 _____________________________________________ 
 
3. What is an Uplink in a Cellular network?
 A.Sending of data from Base Station to Mobile.
 B.Sending of data from Mobile to the Base Station
 C.Sending of data from Base Station to Base Station Controller
 D.None of the above
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
4. What is a Downlink in a GSM network?
 A.Sending of data from Mobile to the Base Station.
 B.Sending of data from Base station to the Mobile
 C.Sending of data from Base Station Controller to the Mobile
 D.None of the above
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
5. What is the frequency band of a DCS - Digital Cellular System?
 A.1800 Band (1710-1785, 1805-1880MHz)
 B.900 Band ( 890-915, 935-960MHz)
 C.850 Band (824-849, 869-894MHz)
 D.None of the above
 Answer:a
 _____________________________________________ 
 
6. What is the frequency band of PCS (Personal Communication Service
 A.900 Band (890-915, 935-960MHz)
 B.1900 Band (1850-1910, 1930-1990MHz)
 C.1800 Band (1710-1785, 1805-1880MHz)
 D.None of the above
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
7. What is True about any Frequency Band?
 A.First range corresponds to UPLINK.
 B.Second range corresponds to DOWNLINK
 C.20MHz gap between Uplink and Downlink
 D.All the above
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
8. Most used GSM frequency bands in the U.S are ____?
 A.900, 1800MHz
 B.850, 900MHz
 C.850, 1900 MHz
 D.1800, 1900MHz
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
9. What are the Rural and Urban Frequency bands used for GSM in the US?
 A.850MHz - Rural Band
1900MHz - Urban band
 B.850MHz - Urban band
1900MHz - Rural band
 C.900MHz - Rural band
1800MHz - Urban band
 D.None of the above
 Answer:a
 _____________________________________________ 
 
10. What are the frequency bands supported by the European Triband Phones?
 A.850, 900, 1800MHz
 B.900, 1800, 1900MHz
 C.850, 1800, 1900MHz
 D.None of the above
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
11. The Quad band phone supporting all four major GSM frequency bands like 850MHz, 1900MHz, 900MHz and 1800MHz is also called ______ phone.
 A.Real Phone
 B.World Phone
 C.Super Phone
 D.Global Phone
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
12. The term "Cellular Communication" was introduced by which GSM frequency band?
 A.900MHz
 B.1800MHz
 C.850MHz
 D.1900MHz
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
13. Multiple access technique employed in a GSM network is/are _____?
 A.TDMA
 B.FDMA
 C.CDMA
 D.Both TDMA and FDMA
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
14. Who developed protocols to implement GSM, GPRS and EDGE services?
 A.ANSI
 B.SOLARIS
 C.3GPP
 D.None of the above
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
15. 3GPP stands for ____?
 A.3rd Generation Pulse Project
 B.3rd Generation Partnership Project
 C.3rd Generation Protocols Project
 D.None
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
16. The area covered by one Transmitter in a GSM network is called _____?
 A.Licensed area
 B.Octagon
 C.Cell
 D.Yard
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
17. What is the maximum distance that a GSM Cell can radiate it's signal?
 A.10Km
 B.22Km
 C.35Km
 D.50Km
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
18. In a GSM network, a Cell radius depends on ________?
 A.Tower or Antenna height
 B.Antenna gain
 C.Weather conditions
 D.All the above
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
19. What are the types of Cells in a GSM network?
 A.Micro Cell, Macro Cell
 B.Pico Cell, Femto Cell
 C.Umbrella Cell
 D.All the above
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
20. If an Antenna or Transmitter is mounted on top of a Tower or building, what is the Cell type formed?
 A.Micro cell
 B.Macro cell
 C.Pico cell
 D.Tento cell
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
21. If an Antenna or Transmitter is mounted at less height on the tower or building, what is the Cell type formed?
 A.Micro cell
 B.Macro cell
 C.Pico cell
 D.Tento cell
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
22. What is the type of cell that covers only 10-20 meters?
 A.Micro cell
 B.Macro cell
 C.Pico cell
 D.Femto cell
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
23. What is the type Cell that connects to the Service provider network through a Broadband or Internet connection at a remote village? (Transmission media is internet instead of OFC / Microwave
 A.Micro cell
 B.Macro cell
 C.Pico cell
 D.Femto cell
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
24. A Cell that covers already existing small cells is called ____ cell.
 A.Micro cell
 B.Macro cell
 C.Umbrella cell
 D.Pico cell
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
25. What is main purpose of Umbrella Cells?
 A.Vast coverage area
 B.Easy handovers from fast moving vehicles
 C.Good signal to noise ratio
 D.Useful only inside tunnels
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
26. The power level of an Umbrella cell compared to inner cells is ______?
 A.More
 B.Less
 C.Equal
 D.Very high
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
27. What do you call an Equipment that Receives and Transmits radio signals?
 A.BTS
 B.Transceiver
 C.Transistor
 D.Controller
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
28. Which type of GSM Cell provides indoor coverage in shopping malls, tunnels and airports?
 A.Macro cell
 B.Micro cell
 C.Pico cell
 D.Femto cell
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
29. What is a repeater in cellular communication?
 A.A repeater picks a weak signal and boosts it.
 B.Repeaters are installed in indoor areas usually.
 C.Each repeater has a band of frequencies.
 D.All the above
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
30. A GSM technique Timing Advance used by BTS or Base station can _______ Cell radius.
 A.Decrease
 B.Increase
 C.Both increase and decrease
 D.None
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
31. A group of Cells is also called ____ ?
 A.BSC
 B.BTS
 C.Cluster
 D.Atom
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
32. What is the number of Cells a Cluster contains?
 A.4
 B.7
 C.12 or 21
 D.All
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
33. What is the reason for using Cluster in a GSM network?
 A.Easy to to Operation and Maintenance
 B.Frequency Reuse
 C.Less delay in transmission
 D.None
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
34. When reusing a Frequency, what is the minimum distance (in terms of Diameter of cell
 A.1.5D
 B.2D
 C.2.5D
 D.None
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
35. What is the need for Frequency Reuse in a GSM network?
 A.Frequency or Spectrum is costly. It is allotted limitedly to each Operator. Say 5MHz to each.
 B.Frequency Reuse increases the overall capacity of the operator.
 C.Using TDMA, a single carrier frequency can serve up to 8 simultaneous customers in a 4.615ms time frame. So, simply adding more frames improves call quality in densely populated areas.
 D.All
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
36. What are the three main parts of a GSM Architecture or Structure?
 A.Mobile Station
 B.BSS - Base Station Subsystem
 C.NSS - Network and Switching Subsystem
 D.All the above
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
37. What are the main parts of a Mobile Station in a GSM Network?
 A.MT - Mobile Terminal
 B.SIM - Subscriber Identity Module
 C.Both A and B
 D.None
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
38. What are the main parts of a BSS (Base Station Subsystem
 A.BTS - Base Transceiver Station
 B.BSC - Base Station Controller
 C.A and B
 D.None
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
39. What are the main parts of a NSS (Network and Switching Subsystem
 A.MSC - Mobile Switching Center
 B.HLR & AuC
 C.VLR, EIR
 D.All the above
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
40. What are the main parts of an MSC (Mobile Switching Center
 A.MGW - Media Gateway
 B.MSC Server
 C.Both A and B
 D.None
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
41. A GPRS Core network is part of System in a GSM Network Structure?
 A.Mobile Station
 B.BSS
 C.MSS
 D.NSS
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
42. A BTS is also called _____ by general public?
 A.Mobile tower
 B.Exchange
 C.Charging Point
 D.None
 Answer:a
 _____________________________________________ 
 
43. Each Mobile Terminal is identified by a unique ______ number?
 A.IMEI
 B.SIM
 C.IMSI
 D.None
 Answer:a
 _____________________________________________ 
 
44. IMEI stands for?
 A.Internal Mobile Equipment Identity
 B.International Mobile Equipment Identity
 C.Intra Mobile Enable Identity
 D.None
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
45. Each SIM is identified by a unique _____ number?
 A.IMSI
 B.IMEI
 C.MSDN
 D.None
 Answer:a
 _____________________________________________ 
 
46. IMSI stands for?
 A.Internal Mobile Subscriber Identity
 B.International Mobile Subscriber Identity
 C.Investigating Mobile Subscriber Identity
 D.None
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
47. Your mobile number is actually called ______ number.
 A.IMSI
 B.SIM
 C.MSISDN
 D.None
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
48. IMSI number of a SIM is also called?
 A.MSISDN
 B.IMEI
 C.ICCID
 D.None
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
49. What controller a group of BTS or Cell Towers?
 A.BSC
 B.MSC
 C.HLR
 D.VLR
 Answer:a
 _____________________________________________ 
 
50. How many digits of PIN (Personal Identification Number
 A.4
 B.8
 C.10
 D.None
 Answer:a
 _____________________________________________ 
 
51. What is PUK code of a SIM?
 A.PIN Unlock Key
 B.4 digit code
 C.It is like a password to enter after inserting SIM in a mobile for the first time. It prevents misuse.
 D.All
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
52. The only element that personalises a Mobile Station is _______?
 A.Back cover
 B.SIM
 C.Screen guard
 D.None
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
53. What is the maximum number of Transceivers a BTS can handle is ?
 A.8
 B.12
 C.16
 D.22
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
54. What are the functions of a BSC?
 A.Handovers, exchange functions
 B.Frequency hopping
 C.Control of radio frequency power level of BTS
 D.All
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
55. What is the main function of NSS?
 A.Establishing communication between mobile and landline numbers.
 B.Providing eligible services to the subscriber
 C.Providing parameters for Authentication and Encryption
 D.All
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
56. What is the name of the database that stores subscriber information under an MSC and his eligible services?
 A.MSC
 B.HLR
 C.EIR
 D.AuC
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
57. What is the name of a database used mainly that stores information of a subscriber along with eligible services under roaming or another MSC area?
 A.HLR
 B.VLR
 C.EIR
 D.AuC
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
58. Covering area of an MSC is also called ____ ?
 A.VLR
 B.HLR
 C.EIR
 D.AUC
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
59. Usually, VLR contains a copy of data of ______ ?
 A.HLR
 B.EIR
 C.AUC
 D.none
 Answer:a
 _____________________________________________ 
 
60. Between VLR and HLR, which one is used mostly allow or bar services to the user?
 A.VLR
 B.HLR
 C.Both are used equally
 D.None
 Answer:a
 _____________________________________________ 
 
61. State true or false.
The area under one MSC or HLR is also the area under one VLR.
 A.True
 B.False
 C.-
 D.-
 Answer:a
 _____________________________________________ 
 
62. Usually, VLR is part of _____ ?
 A.HLR
 B.EIR
 C.AUC
 D.MSC
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
63. As VLR is fast to access, VLR avoids frequent accessing of ________ ?
 A.EIR
 B.AUC
 C.HLR
 D.None
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
64. In a GSM architecture, which system provides Authentication and Encryption services?
 A.HLR
 B.VLR
 C.EIR
 D.AUC
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
65. In a GSM architecture, which system stores the IMEI numbers of all working mobile phones under the network?
 A.HLR
 B.VLR
 C.EIR
 D.AUC
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
66. What are the types of lists maintained by EIR (Equipment Identification Register
 A.Whitelist
 B.Grey List
 C.Black List
 D.All
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
67. Choose a correct statement about EIR list of IMEIs.
 A.Whitelist - List of allowed IMEIs or Mobile Devices
 B.Grey List - List of IMEIs with limited allowed services
 C.Blacklist - List of forbidden IMEIs or mobiles
 D.All
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
68. Mobile calls to or from Fixed Networks (Landlines
 A.MSC
 B.GMSC (Gateway MSC)
 C.HLR
 D.VLR
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
69. Each cell in a GSM network has ?
 A.Cell number
 B.Cell Global number
 C.Cell Global Identity number
 D.None
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
70. A group of cells in a GSM network has a _________ number.
 A.Location number
 B.Location Area number
 C.Location Area Identity number
 D.None
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
71. A single MSC or VLR can have many ______ ?
 A.HLR
 B.Location Areas (LA)
 C.CGI - Cell Global Index
 D.None
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
72. Total area served by one network operator is called ______ ?
 A.PSTN
 B.PLMN
 C.LA
 D.CGI
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
73. What is DTX or Discontinuous Transmission in a GSM network?
 A.DTC stops transmitter when the person is not talking. So less number of voice signals reach BTS with less noise.
 B.With the help of VAD (Voice Activity Detection), mobile identifies conversation and noise to turn off transmission.
 C.On the opposite end, the receiver produces a noise called Comfort Noise. With out this, DTX makes the opposite person think that the line or call is cut.
 D.All
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
74. Which technique of GSM Architecture tells the mobile to advance it's transmission bursts (data
 A.DTX
 B.TA - Timing Advance
 C.Power Control
 D.None
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
75. Timing Advance (TA
 A.The distance between the BTS and Mobile
 B.Time delay of bursts from mobile
 C.Time advance of bursts from mobile
 D.All
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
76. What is OSS in a GSM architecture?
 A.Operation and Support Service
 B.Operation and Support Subsystem
 C.Operation and System support
 D.None
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
77. Choose a correct statement about OSS system in GSM architecture?
 A.OSS helps to access and configure MSC parameters
 B.OSS helps to configure BSC parameters
 C.OSS helps to add new BTS into the system
 D.All
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
78. Radio interface between Mobile Station and BTS is also called _____ ?
 A.Gorilla interface
 B.Air interface
 C.Voice interface
 D.Spectrum interface
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
79. Power control feature in a GSM network works on the _______ side?
 A.Mobile side
 B.BTS side
 C.Both Mobile side and BTS side
 D.None
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
80. Power control feature aims at receiving all bursts of transmission at _______ power level.
 A.Different
 B.Variable
 C.Same
 D.None
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
81. Discontinuous Reception in a GSM network is aimed at saving __________ power.
 A.BTS
 B.BSC
 C.Mobile Station
 D.None
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
82. Discontinuous Reception is implemented with _______ in a GSM network.
 A.Sideband channel
 B.Pilot channel
 C.Paging channel Sub channels
 D.None
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
83. What is the problem with Multipath traversal of radio signal between a Mobile and a BTS?
 A.A copy the first signal arrives at the destination with a different phase
 B.Arrived signal with two or more variants confuse receiver and cause noise.
 C.Original signal may be lost or deteriorated
 D.All
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
84. What is the solution to Multipath traversal of radio signal? Use a ______.
 A.Low pass filter
 B.High pass filter
 C.Equalizer or Inverse filter
 D.None
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
85. The functions of a MSC (Mobile Services Switching Center
 A.Call handling and paging
 B.Inter BSS and Inter MSC handovers
 C.Acting as a gateway to HLR
 D.All
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
86. The functions of an MSC are ______?
 A.Charging the call or billing
 B.Signalling with outside systems
 C.Logical radio link control
 D.All
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
87. A HLR database contains ________ ?
 A.IMSI and ISDN numbers
 B.Location info for call routing
 C.Information about Bearer services and Supplementary services
 D.All
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
88. A VLR Database contains _____ data.
 A.ISDN number and Subscriber identity
 B.Location information to route calls
 C.Part of HLR data
 D.All
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
89. An Equipment Identity Register (EIR
 A.White list or Valid list
 B.Grey or Monitored list
 C.Black or Prohibited list
 D.All
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
90. An Authentication Center (AUC
 A.Authentication Keys (Ki)
 B.Cipher Keys (Kc) for encryption and Decryption
 C.Security parameters
 D.All
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
91. For BSS Types 1, 4 and 5, Speech Transcoding unit presents ______ BSC.
 A.Inside
 B.Outside
 C.-
 D.-
 Answer:a
 _____________________________________________ 
 
92. In BSS Types 2, 6 and 7, Speech Transcoding unit is present ______ BSS.
 A.Internally
 B.Externally (Co-located with MSC)
 C.--
 D.--
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
93. In BSS Type 3, TRAU (Transcoder Unit
 A.BSC
 B.BTS
 C.MSC
 D.None
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
94. Transmission bitrate between BSC and MSC is ____ ?
 A.8 kbps
 B.16kbps
 C.32kpbs
 D.64kbps
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
95. What is the transmission bitrate between BTS and BSC?
 A.8kbps
 B.16kbps
 C.32kbps
 D.64kbps
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
96. What is the interface between a Mobile Station and a BTS?
 A.M interface
 B.A interface
 C.Abis interface
 D.U interface
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
97. What is the interface between BTS and BSC?
 A.U interface
 B.Um interface
 C.Abis interface
 D.A interface
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
98. What is the interface between BSC and TRAU?
 A.M interface
 B.A interface
 C.Abis interface
 D.C interface
 Answer:a
 _____________________________________________ 
 
99. What is the interface between BSC and MSC?
 A.A interface
 B.Abis interface
 C.B interface
 D.C interface
 Answer:a
 _____________________________________________ 
 
100. What is the interface between MSC and VLR?
 A.A interface
 B.B interface
 C.C interface
 D.D interface
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
101. What is the interface between MSC and HLR?
 A.Abis interface
 B.A interface
 C.C interface
 D.D interface
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
102. What is the interface between VLR and HLR?
 A.B interface
 B.C interface
 C.D interface
 D.E interface
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
103. What is the interface between two MSCs?
 A.A interface
 B.C interface
 C.D interface
 D.E interface
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
104. What is the interface between MSC and EIR?
 A.M interface
 B.Abis interface
 C.F interface
 D.U interface
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
105. What is the interface between one VLR to other MSC VLRs?
 A.Abis interface
 B.E interface
 C.F interface
 D.G interface
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
106. What is the interface between HLR and AUC?
 A.E interface
 B.F interface
 C.H interface
 D.M interface
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
107. What is the interface between MSC and GMSC?
 A.Na
 B.Nb
 C.Nc
 D.Nd
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
108. What is the interface between MSC Server and MGW which are part of MSC?
 A.Nc
 B.Mc
 C.Um
 D.U
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
109. What is the interface between BSC and SGSN (Serving GPRS Serving Node
 A.Ga
 B.Gb
 C.Gc
 D.Gd
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
110. What is the interface between SGSN and Internet Server?
 A.Ga
 B.Gb
 C.Gc
 D.Gi
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
111. What is the interface between SGSN and GGSN(Gateway GPRS Serving Node
 A.Ga
 B.Gb
 C.Gn
 D.Gi
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
112. What is the interface between GGSN and Internet Server?
 A.Ga
 B.Gn
 C.Gi
 D.Gp
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
113. What is the interface between GGSN and HLR?
 A.Ga
 B.Gb
 C.Gc
 D.Gi
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
114. What is the interface between SGSN and SMS-GMSC?
 A.Ga
 B.Gb
 C.Gc
 D.Gd
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
115. The interfaces Gf and Sv are between SGSN and _____ ?
 A.Auc
 B.MSC
 C.EIR
 D.VLR
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
116. What is the total number of Carrier Frequencies that can be formed in a 25MHz band width of either Uplink or Downlink of GSM?
 A.128
 B.126
 C.124
 D.None
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
117. What is the spacing between each carrier frequency to avoid interference and crosstalk?
 A.100KHz
 B.200KHz
 C.128KHz
 D.256KHz
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
118. In GSM-1800 band, the total number of Carrier Frequencies are ?
 A.124
 B.248
 C.374
 D.448
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
119. Each Carrier frequency is divided or shared among _______ number of channels.
 A.4
 B.6
 C.8
 D.10
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
120. In a GSM-900 Band, what is the duplex spacing between uplink and downlink channels?
 A.25MHz
 B.35MHz
 C.45MHz
 D.None
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
121. In a GSM-1800 Band, what is the duplex spacing between downlink and uplink channels?
 A.75MHz
 B.85MHz
 C.95MHz
 D.None
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
122. What is the name of a single transmission burst that lasts for only 0.577ms in a GSM TDMA frame?
 A.Frame
 B.Channel (or Physical channel)
 C.Link
 D.None of the above
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
123. What is the duration of a GSM TDMA Frame?
 A.4.614ms
 B.5.614ms
 C.6.614ms
 D.None
 Answer:a
 _____________________________________________ 
 
124. What are the types of Logical channels in a GSM Structure or Architecture?
 A.Traffic channels
 B.Broadcasting channels
 C.Common control channels, Dedicated control channels
 D.All
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
125. Broadcasting is a concept of transferring information from _______ to _______?
 A.One to one
 B.Many to one
 C.One to many
 D.Many to many
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
126. BCCH (Broadcast Control Channel
 A.Engine
 B.Driver
 C.Pilot
 D.None
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
127. Majority of the GSM Channels work on ______ interface?
 A.Abis interface
 B.A interface
 C.Um interface
 D.M interface
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
128. The type of information transferred in Traffic Channel (TCH
 A.Voice
 B.Data
 C.Both Voice and Data
 D.Signalling
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
129. Choose a Channel that carries Signalling information?
 A.Broadcast Control channel
 B.Common control channel
 C.Dedicated control channel
 D.All
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
130. What is the other type of information that a TCH channel contain or carry?
 A.Signalling to forward a call
 B.Short Message Service signalling
 C.Both A and B
 D.None
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
131. What is TRUE about a Full Rate TCH channel?
 A.It carries a speech of 13kbps before encoding
 B.It carries a total of 22.8kbs information after channel coding
 C.Data rates supported are 3.6, 6 and 12 kbps respectively.
 D.All
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
132. What are the data rates of services available in ISDN and other services that can be transmitted in a TCH channel?
 A.2.4kbps
 B.4.8kbps
 C.9.6kbps
 D.All
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
133. What is the total bitrate after channel coding in a Half Rate TCH channel?
 A.11.4kbps
 B.22.8kbps
 C.34.2kbps
 D.None
 Answer:a
 _____________________________________________ 
 
134. What is the speech rate before coding in a Half Rate TCH channel?
 A.11.4kbps
 B.22.8kbps
 C.5.6kbps
 D.11.2kbps
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
135. Possible data rates in a Half Rate TCH channel are _____ ?
 A.3.6kbps
 B.6kbps
 C.3.6, 6kbps
 D.None
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
136. Choose a Broadcast channel in GSM Architecture?
 A.BCCH (Broadcast Control Channel)
 B.FCCH (Frequency Correction Channel)
 C.SCH (Synchronization Channel), CBCH (Cell Broadcast Channel)
 D.All
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
137. What ia TRUE about BCCH channel in a GSM structure?
 A.It is like a BEACON that guides a mobile to attach to a Cell
 B.It contains Configuration parameters like LAC (Location Area Code), CID (Cell Identity) and Neighbor cell info
 C.It is the first frequency to be sampled by a Mobile station. If parameters are ok, MT attaches to the Cell.
 D.All
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
138. Which is the Broadcast channel that tells the MT (Mobile Station
 A.BCCH
 B.FCCH
 C.SCH
 D.None
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
139. What is TRUE about a SCH channel of GSM Architecture?
 A.It carries Time Synchronization data
 B.It contains BSIC (Base Station Identity Code)
 C.It contains TDMA Frame number
 D.All
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
140. Which is TRUE about a CBCH channel of a GSM structure?
 A.It carries Short Messages
 B.It carries Service Messages
 C.It carries both Short Message and Service Messages
 D.None
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
141. Choose a Common Control Channel below.
 A.PCH (paging Channel)
 B.AGCH (Access Grant Channel)
 C.RACH (Random Access Channel)
 D.None
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
142. What is TRUE about a PCH (paging Channel
 A.Paging works in a Downlink (BTS to Mobile)
 B.Paging alerts the MT (Mobile Terminal) about an incoming Call or SMS.
 C.Paging is a One to One communication initiated by NSS (Network Subsystem)
 D.All
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
143. What is the Uplink channel used by a Mobile to request for a Channel?
 A.PCH
 B.BCCH
 C.RACH
 D.SDCCH
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
144. Which is the downlink channel allotted to a Mobile after requesting with a RACH channel?
 A.AGH
 B.PCH
 C.SDCCH
 D.None
 Answer:a
 _____________________________________________ 
 
145. Which is a Full Duplex (both Downlink and Uplink
 A.SACCH (Slow Associated Control Channel)
 B.FACCH (Fast Associated Control Channel)
 C.SDCCH (Stand-alone Dedicated Control Channel)
 D.All
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
146. Which is the Dedicated Control channel that is used to transmit Power Control data, Timing Advance (TA
 A.TCH
 B.SDCCH
 C.FACCH
 D.SACCH
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
147. State True or False. SACCH is used to transmit Urgent signalling data like Call setup.
 A.TRUE
 B.False
 C.-
 D.-
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
148. What are the functions of a FACCH channel?
 A.Call Setup
 B.Call Termination
 C.Call Handovers
 D.All
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
149. If FACCH signalling data is transmitted over TCH instead of Traffic data by setting a Stealing Flag, the process is called?
 A.Overloading
 B.Burdening
 C.Preemption
 D.None
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
150. What are the functions of the dedicated control channel SDCCH?
 A.Location updates, Equipment validation
 B.Subscriber authentication, Ciphering initiation
 C.SMS delivery, Assigning a TCH for call or data
 D.All the above
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
151. What is the bitrate of SDCCH channel?
 A.0.5kbps
 B.0.8kbps
 C.1kbps
 D.1.2kbps
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
152. CCCH (Common Control Channel
 A.PCH on downlink
 B.AGCH on downlink
 C.RACH on uplink
 D.All
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
153. The channel BCCH is always defined in which time slot?
 A.Timeslot 0
 B.Timeslot 1
 C.Timeslot 4
 D.Timeslot 8
 Answer:a
 _____________________________________________ 
 
154. If there are two TRX in a given Sector or Cell, BCCH is defined on the _______ TRX or frequency.
 A.First
 B.Second
 C.First or second
 D.First and second
 Answer:a
 _____________________________________________ 
 
155. One Burst Period is also called _____.
 A.Timeslot
 B.Group
 C.Byte
 D.None
 Answer:a
 _____________________________________________ 
 
156. How many timeslots are present in a GSM TDMA frame whose time duration is 4.615ms?
 A.4
 B.8
 C.16
 D.32
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
157. What are the TDMA Multi frames used for TCH/H and TCH/F ?
 A.26 TDMA frames
 B.51 TDMA frames
 C.26 or 51 TDMA frames
 D.None
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
158. A super frame contains _______ TDMA frames with all possible combinations of channels.
 A.51 x 26 TDMA
 B.51 x 51 TDMA
 C.1024 x 26TDMA
 D.None
 Answer:a
 _____________________________________________ 
 
159. A Hyper Frame contains ______ TDMA frames, which can be used for Frequency Hopping and Ciphering.
 A.1024 x 26 TDMA
 B.1024 x 51 TDMA
 C.2048 x 26 TDMA
 D.2048 x 51 x 26 TDMA
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
160. What is the duration of a Super Frame?
 A.5.12s
 B.6.12s
 C.7.12s
 D.8.12s
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
161. What is the duration of a HYPERFRAME?
 A.3H 28M 2.2S
 B.3H 28M 50S
 C.3H 28M 53.76s
 D.3.5H
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
162. Choose a method of selecting a Cell (sector
 A.MS maintains a list of BCCH signal levels in descending order
 B.A good BCCH is chosen and the mobile tunes to that frequency to communicate with the BTS.
 C.After successful authentication, Mobile attachea to the cell and will be in IDLE mode without using TCH channel.
 D.All
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
163. During a phone call, an SMS (Short Message Service
 A.SDCCH
 B.TCH
 C.SACCH
 D.BCCH
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
164. When NO call is in progress (IDLE mode
 A.TCH
 B.BCCH
 C.SACCH
 D.SDCCH
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
165. What is the problem with sending a huge number of SMS?
 A.SDCCH channels will be busy.
 B.So call handling capacity will be reduced.
 C.Free SDCCH will be less. So TCH allocation for new calls will be slow.
 D.All
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
166. What is the length of a single SMS in GSM architecture?
 A.140
 B.150
 C.160
 D.256
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
167. Which is TRUE about maximum length of an SMS in a GSM network?
 A.160 7-bit characters
 B.140 8-bit characters
 C.70 16-bit characters
 D.All
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
168. What is the maximum number of SMS that can be sent to a Mobile in one minute time?
 A.1-5
 B.6-10
 C.11-15
 D.15-20
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
169. What are the SMS categories?
 A.Point to Point
 B.Point to Multipoint
 C.Both P2P and P2M
 D.None
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
170. All SMS are stored in which system in a GSM Architecture before forwarding to the recipient?
 A.SC (SMS Center)
 B.SMS-GMSC
 C.MSC
 D.VLR
 Answer:a
 _____________________________________________ 
 
171. To deliver an SMS to a Mobile Station, HLR enquiry is done through which system in GSM network?
 A.SMS-GMSC
 B.SC (SMS Center)
 C.MSC
 D.VLR
 Answer:a
 _____________________________________________ 
 
172. To deliver an SMS to a Mobile Station, VLR enquiry is done via which system in a GSM Network?
 A.SC (SMS Center)
 B.SMS-GMSC
 C.MSC
 D.HLR
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
173. Choose a correct flow of SMS from one system to the other in a GSM network.
 A.SC to SMS-GMSC
 B.SMS-GMSC to MSC
 C.MSC to MS ( via BSC and BTS)
 D.ALL
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
174. GPRS stands for?
 A.General Packet Repair Service
 B.General Packet Radio Service
 C.Graphics Packet Radio Service
 D.None
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
175. What is the data rate or speed offered by a GPRS connection?
 A.56-115kbps
 B.9-256kbps
 C.64-128kbps
 D.None
 Answer:a
 _____________________________________________ 
 
176. GPRS services belong to which generation?
 A.1G
 B.2G
 C.3G
 D.4G
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
177. Choose a correct abbreviation below.
 A.SGSN - Serving GPRS Support Node
 B.GGSN - Gateway GPRS Support Node
 C.IP - Internet Protocol
 D.All
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
178. Choose a correct Abbreviation below.
 A.PCU - Packet Control Unit
 B.CG - Charging Gateway
 C.BG - Border Gateway
 D.All
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
179. Choose a correct Abbreviation below.
 A.PCU - Packet Control Unit
 B.CCU - Channel Codec Unit
 C.GTP - GPRS Tunneling Protocol
 D.All
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
180. GPRS is a Connection Oriented service. True/False?
 A.False
 B.True
 C.-
 D.-
 Answer:a
 _____________________________________________ 
 
181. GPRS is a Circuit Switched Data (CSD
 A.False
 B.True
 C.-
 D.-
 Answer:a
 _____________________________________________ 
 
182. GPRS uses which unused channels for transportation of Data in general?
 A.SDCCH
 B.BCCH
 C.TCH
 D.SCH
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
183. Type-A Mobile Station supports ________.
 A.Only Speech
 B.Only Data
 C.Speech and Data Simultaneously
 D.Speech or Data one at a time.
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
184. Type-B Mobile Station supports _______.
 A.Speech only
 B.GPRS only
 C.GPRS or Speech One at a time
 D.GPRS and Speech simultaneously
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
185. Type-C Mobile Station supports _______.
 A.Speech only
 B.Data only
 C.Speech and Data simultaneously
 D.Speech or Data automatically
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
186. What is the abbreviation of EDGE?
 A.Enhanced Digital Generation Gap
 B.Enhanced Data rate for GSM Evolution
 C.Encryption Data rate for GSM Evolution
 D.None
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
187. What is the maximum speed offered by an EDGE connection?
 A.64kbps
 B.128kbps
 C.256kbps
 D.236 kbps
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
188. An EDGE connection is ______?
 A.CS data
 B.PS data
 C.CS and PS data
 D.None
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
189. A PCU separates Packet  Switched and Circuit Switched traffic and passes PSD to _______?
 A.MSS
 B.SGSN
 C.GGSN
 D.None
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
190. In a GPRS network, SGSN is the equivalent of ______ system in GSM.
 A.BSC
 B.MSC
 C.VLR
 D.GMSC
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
191. What are the functions of a CCU?
 A.Power Control
 B.Timing Advance
 C.Coding algorithms
 D.All
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
192. GPRS Roaming from one SGSN to another SGSN is offered by ?
 A.GMSC
 B.GGSN
 C.HLR
 D.VLR
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
193. Which is the system in GPRS that connects to External Networks using GTP?
 A.SGSN
 B.HLR
 C.GGSN
 D.GMSC
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
194. What are the functions of SGSN in a GPRS Architecture?
 A.Authentication, Authorization, Ciphering
 B.GTP tunneling to GGSN, Charging (Billing), Session management
 C.Mobility manage, interaction with HLR, MSC/VLR, NMS interface
 D.All
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
195. What are the functions of GGSN of a GPRS network?
 A.Charging (Billing), Filter user traffic
 B.Routing mobile originated traffic, GTP Tunneling to SGSN
 C.Interface external networks
 D.All
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
196. A DNS (Domain Name Server
 A.Packets
 B.Bytes
 C.IP address
 D.None
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
197. A BG(Border Gateway
 A.Same operator's GPRS network
 B.Different operator's GPRS network
 C.Same or different operator GPRS N/W
 D.None
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
198. Which system in a GPRS architecture collects all Charging (Billing
 A.SGSN
 B.GGSN
 C.CH (Charging Gateway)
 D.None
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
199. A GPRS network contains Firewalls to _______?
 A.Hack phones
 B.Intercept phones
 C.Protection from Virus
 D.None
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
200. An LIG(Legal Interception Gateway
 A.Parallel access to law agencies
 B.Eavesdrop user sessions
 C.Sample packets to get information
 D.All
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
201. A GPRS Network is a part of ____ in GSM network.
 A.BTS
 B.BSS
 C.NSS
 D.VLR
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
202. Which is the organization providing standards for GPRS network?
 A.ANSI
 B.ETSI
 C.3GPP
 D.UMTS
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
203. Which is the main protocol that transfers packets in a GPRS Core network?
 A.GTP
 B.SSTP
 C.SCTP
 D.None
 Answer:a
 _____________________________________________ 
 
204. A GPRS Network works same in _____.
 A.2G
 B.3G
 C.2G and /or 3G
 D.4G
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
205. What is the interface between BSC and SGSN in a GPRS Network Structure?
 A.Ga
 B.Gb
 C.Gc
 D.Gd
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
206. What is the interface betalen SGSN and GGSN in a GPRS network?
 A.Gs
 B.Gn
 C.Ga
 D.Gb
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
207. What is the interface between GGSN and Inter-PLMN GPRS network?
 A.Ga
 B.Gs
 C.Gi
 D.Gp
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
208. What is the interface between GGSN and External Packet Network( Internet 
 A.Gs
 B.Gn
 C.Gi
 D.Gp
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
209. What is the interface between SGSN and MSC/VLR in a GPRS network?
 A.Gs
 B.Gn
 C.Ga
 D.Gb
 Answer:a
 _____________________________________________ 
 
210. What is the interface between SGSN and HLR in a GPRS network structure?
 A.Gs
 B.Gn
 C.Gr
 D.Gf
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
211. What is the interface between SGSN and EIR in a GPRS network?
 A.Gr
 B.Gf
 C.Gd
 D.Ga
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
212. What is the interface between SGSN and SMS-GMSC in a GPRS network?
 A.Gf
 B.Gr
 C.Gd
 D.Gs
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
213. What is the interface between a Mobile Station and a BTS in a GPRS network?
 A.Ui
 B.Um
 C.Uu
 D.Uk
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
214. What is the interface between CG(Charging Gateway
 A.Ga
 B.Gb
 C.Gc
 D.Gd
 Answer:a
 _____________________________________________ 
 
215. What is the interface between GGSN and HLR in a GPRS network?
 A.Ga
 B.Gb
 C.Gc
 D.Gd
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
216. The Gb interface in a GRPS network uses which protocol?
 A.Frame Relay
 B.IP
 C.Frame Realy or IP protocol
 D.None
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
217. The Gd interface in a GPRS network uses which protocol?
 A.MAP 1 (MAP- Message Application Protocol)
 B.MAP 2
 C.MAP 3
 D.All MAP1, MAP2 and MAP3
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
218. The Ge interface between SGSN and Service Control Point(SCP
 A.MAP 1
 B.IP
 C.CAP (Camel Application Protocol)
 D.None
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
219. The Gr interface in a GRPS network uses which protocol?
 A.MAP1
 B.MAP2
 C.MAP3
 D.None
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
220. The Ga interface in a GRPS network uses which protocol?
 A.MAP
 B.CAP
 C.Frame Relay
 D.GTP (GPRS Tunneling Protocol)
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
221. What is the minimum data speed offered by 3G mobile technology for a Stationary user?
 A.128kbps
 B.384 kbps
 C.2 mbps
 D.8 mbps
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
222. What is the minimum data speed offered by 3G mobile technology to a Slow Moving user?
 A.128 kbps
 B.384 kbps
 C.2 mbps
 D.8Mbps
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
223. What is the minimum speed offered by 3G mobile technology to a Fast moving user?
 A.128 Kbps
 B.384 Kbps
 C.2 Mbps
 D.8 Mbps
 Answer:a
 _____________________________________________ 
 
224. WCDMA stands for?
 A.Wide array CDMA
 B.Wide band CDMA
 C.Wireless CDMA
 D.Wifi CDMA
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
225. What is the Multiple Access technique used in a 3G mobile network.
 A.Time Division
 B.Frequency Division
 C.Code Division
 D.None
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
226. SIM in a 3G network is called _____?
 A.Micro SIM
 B.Nano SIM
 C.USIM
 D.RSIM
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
227. What are the parts of a 3G network architecture?
 A.User Equipment (UE)
 B.Radio Access Network (RAN)
 C.Core Network
 D.All the above. UE, RAN and Core network.
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
228. What is the name of a BTS in a 3G mobile network?
 A.Structure
 B.Node-B
 C.Node-N
 D.None
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
229. What is the name of BSC equivalent part in a 3G mobile network?
 A.Controller
 B.Radio Switch Controller
 C.Radio Network Controller
 D.Radio Command Center
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
230. What is the equivalent interface Um(Air interface
 A.Un
 B.Us
 C.Uu
 D.Uc
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
231. What is the interface between USIM and ME(Mobile Equipment
 A.Cm
 B.Cn
 C.Cu
 D.Cc
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
232. What is the interface between NodeB and RNC in a WCDMA network?
 A.Lub
 B.Luc
 C.Lud
 D.Lue
 Answer:a
 _____________________________________________ 
 
233. What is the interface between RNC and MGW (Media Gateway
 A.Lc
 B.Ln
 C.Lu
 D.None
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
234. What is the interface between RNC and SGSN?
 A.Lu
 B.Lc
 C.Lm
 D.None
 Answer:a
 _____________________________________________ 
 
235. What is the interface between MGW and EIR?
 A.A interface
 B.F interface
 C.B interface
 D.None
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
236. What is the interface between MGW and HLR?
 A.A interface
 B.B interface
 C.D interface
 D.F interface
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
237. A UMTS(Universal Mobile Telecommunication
 A.First Generation
 B.Second Generation
 C.Third Generation
 D.Fourth Generation
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
238. Who developed standards for a UMTS network?
 A.ANSI (American National Standards Institute)
 B.3GPP (3rd Generation Partnership Project)
 C.ITU (International Telecommunication Union)
 D.None
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
239. What is the maximum data rate supported by a 3G network or UMTS network?
 A.384 kbps
 B.2 Mbps
 C.32 Mbps
 D.42 Mbps
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
240. CDMA2000 technology is also a ___ network.
 A.2G
 B.3G
 C.4G
 D.None
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
241. Find differences between CDMA2000 and WCDMA technologies in a 3G network.
 A.CDMA2000 - Follows 3GPP2 standards.
WCDMA - Follows 3GPP standards.
 B.CDMA2000 offered less 3G speed. WCDMA offered more 3G speeds.
 C.CDMA2000 uses only Code Division. WCDMA uses Code Division along with FDD(Frequency Division Duplexing)
 D.All the above.
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
242. What is the modulation technique used by WCDMA technology?
 A.Amplitude Modulation
 B.Separate Spectrum Modulation
 C.Spread Spectrum Modulation
 D.None
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
243. As part of Closed Loop Power Control followed by a WCDMA network, power control bits are sent every ___ milliseconds to the User Equipment (Phones
 A.0.1 ms
 B.0.66 ms
 C.1.5 ms
 D.None
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
244. State TRUE or FALSE. Closed-Loop Power Control is efficient than Open Loop Power Control.
 A.FALSE
 B.TRUE
 C.-
 D.-
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
245. If a 3G tower has 3 antennae, what is the total number of pilot frequencies under the tower?
 A.1
 B.3
 C.6
 D.8
 Answer:a
 _____________________________________________ 
 
246. What is the name of the Receiver that can decode signals travelled in different paths (Multipath
 A.Multipath Receiver
 B.Frame Receiver
 C.Rake Receiver
 D.None
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
247. What type handovers are possible when moving from one Cell to other Cell ?
 A.Hard Handover
 B.Soft Handover
 C.Hybrid Handover
 D.None
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
248. Which is the technology used by WCDMA to transfer data packets in its RAN network (Air Interface + NodeB
 A.IP
 B.Frame Relay
 C.ATM (Asynchronous Transfer Mode)
 D.None
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
249. State TRUE or FALSE. ATM cells have a fixed size.
 A.FALSE
 B.TRUE
 C.-
 D.-
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
250. Choose the correct statement about ATM technology.
 A.ATM technology offers Qos(Quality of Service)
 B.ATM offers variable bit rates.
 C.ATM is compatible with old and existing technologies.
 D.All the above
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
251. State TRUE of FALSE. UMTS technology can be used in Satellite phones.
 A.FALSE
 B.TRUE
 C.-
 D.-
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
252. What the elements introduced commonly in R99, R00(R4 and R5
 A.BSS Elements like BSC, BTS
 B.UTRAN elements like RNC, Node B
 C.Packet Switching Core Network elements like SGSN, GGSN and BG(Border Gateway)
 D.All the above
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
253. What are the network elements introduced in R99 3GPP release?
 A.HLR, VLR
 B.AuC, EIR
 C.SMS MSC
 D.All the above
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
254. What are the network elements introduced in R00(R4 + R5
 A.MSC Server
 B.GMSC Server
 C.MGW
 D.All the above
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
255. What are the network elements introduced in R5-3GPP release?
 A.HSS (Home Subscriber Server)
 B.Internet Protocol Multimedia (IM) subsystem
 C.Both A and B
 D.None
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
256. The IFW (Interworking Function
 A.ISDN (data)
 B.PSTN (Landline)
 C.PDN (data)
 D.All the above
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
257. Choose the correct Abbreviations below.
 A.PSCN (Packet Switched Core Network)
 B.CSCN (Circuit Switched Core Network)
 C.UTRAN (Universal Terrestrial Radio Access Network)
 D.All the above
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
258. The R4 release of 3GPP network employs ____ architecture.
 A.GPRS
 B.NGN (Next Generation Network)
 C.SGN (Super Generation Network)
 D.None
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
259. The R5-3GPP release employs ___ core network.
 A.IP and Circuit Switched Data
 B.All IP Core network
 C.All Circuit Switched Network
 D.None
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
260. Choose the correct abbreviations about 3G technology terms below.
 A.HSPA = High-Speed Packet Access
 B.HSDPA = High-Speed Downlink Packet Access
 C.HSUPA = High-Speed Uplink Packet Access
 D.All the above
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
261. What are the other names of an HSDPA (High-Speed Downlink Packet Access
 A.3.5G
 B.3G+
 C.Turbo 3G
 D.All the above
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
262. What are the data speeds offered by an HSDPA enabled 3G network?
 A.3.6 Mbps
 B.7.2 Mbps, 14 Mbps
 C.21 Mbps, 28 Mbps
 D.All the above
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
263. What is the maximum unlink data rate achieved by an HSUPA (High-Speed Uplink Packet Access
 A.2 Mbps
 B.3.6 Mbps
 C.5.76 Mbps
 D.8 Mbps
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
264. What is the network symbol displayed next to Signal in a 3G network?
 A.H
 B.H+
 C.3G
 D.All the above
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
265. Evolved High-Speed Packet Access (HSPA+
 A.128 Mbps / 32 Mbps [Downlink / Uplink]
 B.256 Mbps / 8 Mbps
 C.337 Mbps / 34 Mbps
 D.None
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
266. Which is the digital modulation technique used in a 3G/WCDMA network?
 A.QPSK
 B.QAM
 C.Any of QPSK and QAM
 D.None
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
267. 3G networks with TD-SCDMA technology are deployed mainly in ___ country.
 A.Russia
 B.China
 C.Finland
 D.USA
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
268. Which is the 3G technology suitable for Macro Cells (Big cells
 A.WCDMA
 B.TD-CDMA
 C.TD-SCDMA
 D.None
 Answer:a
 _____________________________________________ 
 
269. Which is the 3G technology suitable for densely populated city areas with Micro and Pico Cells?
 A.WCDMA
 B.TD-CDMA
 C.TD-SCDMA
 D.None
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
270. Which is the 3G technology suited for Macro and Micro Cell areas?
 A.WCDMA
 B.TD-CDMA
 C.TD-SCDMA
 D.None
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
271. What are the advantages of a TD-SCDMA enabled 3G network?
 A.Variable number of downlink and uplink channels with flexibility for support uneven traffic
 B.Any spectrum (Spread Spectrum) can be used.
 C.Sudden traffics can be augmented easily.
 D.All the above
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
272. Choose a frequency band to deploy a UMTS or 3G network.
 A.2100 Mhz = 1920-1980, 2210-2170
 B.1900 MHz = 1850-1910, 1930-1990
 C.1800 MHz = 1710-1785, 1805-1880
 D.All the above
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
273. Choose a frequency band to deploy a UMTS or 3G network.
 A.1700 Mhz = 1710-1755, 2110-2155
 B.850 Mhz = 824-845, 869-894
 C.800 Mhz = 830-840, 875-885
 D.All the above
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
274. CDMA is a ___ generation technology.
 A.1st generation
 B.2nd generation
 C.3rd generation
 D.4th generation
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
275. What is the abbreviation of CDMA?
 A.Code Digital Multiple Access
 B.Code Duplex Multiple Access
 C.Code Division Multiple Access
 D.None
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
276. 2G CDMA is also called?
 A.IS-95
 B.CDMAOne
 C.1st Generation CDMA
 D.All the above
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
277. A CDMA2000 is a ____ generation network.
 A.First Generation
 B.Second Generation
 C.Third Generation
 D.Fourth Generation
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
278. CDMA2000 uses ___ radio system.
 A.Analog
 B.Digital
 C.Analog and Digital
 D.None
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
279. What is another name for a CDMA2000 network?
 A.IS-2000
 B.C2K
 C.IMT Multi-Carrier (IMT-MC)
 D.All the above
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
280. Who developed standards for a CDMA2000 3G network system?
 A.ANSI (Americal National Standards Institute)
 B.3GPP (Third Generation Partnership Projects)
 C.3GPP-2
 D.GSM
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
281. What are the Evolution stages or versions of a CDMA2000 3G network?
 A.CDMA2000 1xRTT
 B.CDMA2000 1x Advanced
 C.CDMA2000 1xEV-DO
 D.All the above
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
282. The voice capacity of a CDMA2000 1xRTT over CDMAOne is ____.
 A.The same
 B.2 times more
 C.4 times more
 D.None
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
283. What are the advancements in the CDMA2000 over CDMAOne technology?
 A.More Battery Life
 B.Frequency Band Flexibility
 C.Higher Capacity for Voice and Data
 D.All
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
284. State TRUE or FALSE. An IS-95 compatible Handset works in IS-2000(CDMA2000
 A.False
 B.True
 C.-
 D.-
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
285. What are the new features of CDMA2000 3G network?
 A.Fast power control (saves battery and reduces delay)
 B.Support for Radio Configurations(RC) from RC1 to RC9 in forward link and RC1 to RC6 in Reverse Link for flexible Rate, Spreading Rate, Channel Coding and Diversity.
 C.Support for R-UIM (Removable SIM)
 D.All
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
286. In a CDMA2000 network, support for EVDO indicates support for ____.
 A.Voice 
 B.Data
 C.A and B
 D.None
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
287. CDMA2000 uses ___ Access technology.
 A.Code Division
 B.Time Division
 C.Both Code Division and Time Division
 D.None
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
288. Which is the 4G version of CDMA2000 technology?
 A.LTE
 B.UMB
 C.EVDV
 D.None
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
289. Which is the error correction code used in CDMA based networks?
 A.Turbo Code
 B.Convolution Code
 C.Both Convolution Code and Turbo Code
 D.None
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
290. Name the type of Spread Spectrum modulation technique?
 A.Frequency Hopping SS
 B.Direct Sequence SS
 C.Time Hopping SS
 D.All
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
291. What are the 4 parts of a CDMA architecture or structure?
 A.Mobile Station (MS), Base Station Subsystem (BSS)
 B.Mobile Switching Subsystem (MSS)
 C.Operation and Maintenance Subsystem (OMM)
 D.All
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
292. What are the systems present in a BSS?
 A.One or more BTS (Base Transceiver Station)
 B.One or More BSC (Base Station Controller)
 C.A and B
 D.None
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
293. What are the systems present in a MSS?
 A.MSC (Mobile Switching Center)
 B.VLR, HLR
 C.EIR, AuC
 D.All the above
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
294. What is the system present in an OMM (Operation Maintenance and Management Subsystem
 A.OMC (Operation and Maintenance Center)
 B.VLR (Visitor Location Register)
 C.HLR (Home Location Register)
 D.AuC (Authentication Center)
 Answer:a
 _____________________________________________ 
 
295. The OMC-S system is used on _____ side.
 A.BSC
 B.MSC
 C.MS
 D.None
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
296. The OMC-R is used on _____ side?
 A.BSC
 B.MSC
 C.MS
 D.None
 Answer:a
 _____________________________________________ 
 
297. What are the functions of a MS (Mobile Station
 A.Making a call
 B.Receiving a call
 C.Send / Receive SMS
 D.All
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
298. What are the functions of a BTS (Base Transceiver Station
 A.Transmitting and Receiving signals and data
 B.Listening to commands from BSC
 C.Allow mobility from BTS to BTS during Handovers
 D.All
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
299. What are the functions of a BSC in a CDMA architecture?
 A.Radio resource management, Radio network management, BTS monitoring
 B.Positioning, Handoff
 C.Paging, Voice coding, Rate adjustment
 D.All
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
300. What are the functions of MSC in a CDMA Architecture?
 A.Call connection, VLR-HLR enquiry
 B.Charging (billing), 
 C.Mobility, Handoffs (BSC to BSC, MSC to BSC)
 D.All
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
301. Which among the following is a Static Database?
 A.VLR (Visitor Location Register)
 B.HLR (Home Location Register)
 C.AuC (Authentication Center)
 D.All
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
302. Which among the following is a Dynamic Database?
 A.VLR
 B.HLR
 C.AuC
 D.EIR
 Answer:a
 _____________________________________________ 
 
303. What are the functions of a VLR (Visitor Location Register
 A.Stores MS location information
 B.Stores MS eligible service information
 C.VLR copies all data from HLR database
 D.All
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
304. What are the functions of an HLR (Home Location Register
 A.HLR stores Subscriber ID, Services
 B.HLR stores current location of subscriber even in a roaming situation
 C.Stores current MSC/VLR information for a particular user
 D.All
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
305. What are the functions of an Authentication Center (AuC
 A.Generates, stores and sends Authentication parameters
 B.Example authentication parameters are A-KEY, SSD, ESN, MIN and AAV.
 C.AuC sends authentication parameters to the MSC/VLR upon request.
 D.All
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
306. What are the functions of a Short Messaging Center (SC
 A.SC sends two types of Messages namely Point to Point and Broadcasting messages.
 B.Short Message Center (SC) works like a post office receiving messages, sorting and sending to the correct destination.
 C.SC is also a database receiving, storing and sending messages.
 D.All
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
307. An OSI (Open System Interconnection
 A.Interfaces
 B.Protocols
 C.System functions
 D.All
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
308. What is the Interface between a Mobile Station(MS
 A.Uu
 B.Um
 C.Ui
 D.None
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
309. In a CDMA architecture, what is the interface between a Base Transceiver Station (BTS
 A.A
 B.Abis
 C.Um
 D.B
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
310. In a CDMA architecture, what is the interface between a Base Station Controller (BSC
 A.P
 B.H
 C.Q
 D.M
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
311. In a CDMA architecture, what is the interface between an Operation and Maintenance Center (OMC
 A.P
 B.Q
 C.M
 D.H
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
312. In a CDMA structure, what is the interface between a Base Station Controller (BSC
 A.A
 B.B
 C.C
 D.D
 Answer:a
 _____________________________________________ 
 
313. In a CDMA network, what is the interface between two Mobile Switching Centers (Inter-MSC
 A.C
 B.D
 C.E
 D.F
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
314. What is the interface between an MSC and an EIR (Equipment Identification Register
 A.Q
 B.M
 C.N
 D.F
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
315. What is the interface between an MSC and an IWF (Interworking Function
 A.P
 B.Q
 C.L
 D.M
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
316. What is the interface between an MSC and an HLR (Home Location Register
 A.P
 B.Q
 C.M
 D.C
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
317. What is the interface between an MSC and a VLR (Visitor Location Register
 A.P
 B.Q
 C.B
 D.D
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
318. What is the interface between a VLR and an HLR?
 A.E
 B.D
 C.B
 D.Q
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
319. What is the interface between an HLR and an AuC (Authentication Center
 A.P
 B.H
 C.Q
 D.M
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
320. What is the interface between an HLR and an SC (Short Message Center
 A.P
 B.Q
 C.N
 D.M
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
321. What is the interface between two Short Message Centers (Inter Short Message Centers - SCs
 A.M
 B.N
 C.P
 D.Q
 Answer:a
 _____________________________________________ 
 
322. What is the PCM link speed of Non-Air Interfaces of CDMA2000 ( 3G CDMA 
 A.1024 kbps
 B.512 kbps
 C.2048 kbps
 D.4096 kbps
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
323. What is the easiest way to avoid congestion in the CDMA2000 (3G CDMA
 A.Install new BTS in that area
 B.Increase the number of PCM links ( 2 mbps links) between systems of CDMA architecture.
 C.Add more links to Packet Data Networks (PDN) and Public Switched Telephone Networks (PSTN)
 D.All the above
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
324. What is the interface between an MSC and a PSPDN (Public Switched Packet Data Network
 A.Ai
 B.Di
 C.Pi
 D.None
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
325. What is the interface between an MSC and a PSTN (Public Switched Telephone Network
 A.Pi
 B.Di
 C.Ai
 D.None
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
326. What is the interface between an MSC and an ISDN (Integrated Services Digital Network
 A.Ai
 B.Di
 C.Pi
 D.None
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
327. In a CDMA2000(3G CDMA or IS-2000
 A.Mobile Station to the Base Station
 B.Base Station to the Mobile Station
 C.BTS to BSC
 D.BSC to BTS
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
328. In a CDMA2000(3G CDMA or IS-2000
 A.Mobile Station to the Base Station
 B.Base Station to the Mobile Station
 C.BSC to BTS
 D.BTS to BSC
 Answer:a
 _____________________________________________ 
 
329. Most of the CDMA2000 (IS-2000
 A.IS-95
 B.EVDO-95
 C.UMTS
 D.WCDMA
 Answer:a
 _____________________________________________ 
 
330. Identify CDMA Forward Channels below.
 A.F-PICH (Forward Pilot Channel)
 B.F-PCH (Forward Paging Channel)
 C.F-SYNCH (Forward Sync Channel)
 D.All the above
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
331. Identify CDMA forward channels below.
 A.F-QPCH (Forward Quick Paging Channel)
 B.F-BCCH (Forward Broadcast Control Channel)
 C.F-CACH (Forward Common Assignment Channel)
 D.All the above
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
332. Identify CDMA Forward Channels below.
 A.F-CPCCH (Forward Common Power Control Channel)
 B.F-CCCH (Forward Common Control Channel)
 C.F-DCCH (Forward Dedicated Control Channel)
 D.All the above
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
333. Identify CDMA Forward channels below.
 A.F-FCH (Forward Fundamental Traffic Channel)
 B.F-SCH (Forward Supplemental Channel), F-SCCH (Forward Supplemental Code Channel)
 C.F-PCSCH (Forward Power Control Sub-Channel)
 D.All the above
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
334. Identify CDMA Reverse Channels below. R is for Reverse.
 A.R-PICH (Reverse Pilot Channel)
 B.R-ACH (Reverse Access Channel)
 C.R-CCCH (Reverse Common Control Channel)
 D.All the above
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
335. Identify CDMA Reverse channels below.
 A.R-EACH (Reverse Enhanced Access Channel)
 B.R-DCCH (Reverse Dedicated Control Channel)
 C.R-FCH (Reverse Fundamental Channel)
 D.All the above
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
336. Identify CDMA Reverse Channels below.
 A.R-SCH (Reverse Supplemental Channel)
 B.R-SCCH (Reverse Supplemental Code Channel)
 C.R-PCSCH (Reverse Power Control Sub-Channel)
 D.All the above
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
337. What is the function of a Forward Pilot Channel (F-PICH
 A.It assists the Mobile Station to access the network.
 B.It assists the Base Station to access the data transmitted by Mobile Station.
 C.It tells the Mobile Station about System Time and Synchronization frame information.
 D.None
 Answer:a
 _____________________________________________ 
 
338. What is the function of a Forward Broadcast Control Channel (F-BCCH
 A.It assists the Mobile station to access the network.
 B.It is used to send or deliver System Messages to Mobile stations. 
 C.It tells the Mobile Station about System Time and Synchronization Frame information.
 D.None
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
339. What is the function of Forward Sync Channel (F-SYNCH
 A.It assists the Mobile station to access the network.
 B.It tells the Mobile Station about System Time and Synchronization Frame information.
 C.It is used to send or deliver System Messages to Mobile stations.
 D.None
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
340. What is the function of a Forward Quick Paging Channel (F-QPCH
 A.It informs the Mobile Station (MS) about the Timeslot.
 B.It tells the MS about the Timeslot to receive the control messages on F-PCH and F-CCCH channels.
 C.It saves mobile battery during idle times by not monitoring F-PCH and F-CCCH continuously unless informed with a timeslot.
 D.All the above
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
341. What is the function of a Forward Paging Channel (F-PCH
 A.Base Station tells the mobile station about paging information using this paging channel.
 B.Base station tells the Mobile station about commands being used.
 C.Base station tells the Mobile station about the Traffic channel allotted for communication using this PCH.
 D.All the above
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
342. What is the function of a Forward Common Assignment Channel (F-CACH
 A.It instructs the Mobile Station about which R-CCCH to use to send access messages.
 B.It instructs the Mobile Station about which F-CPCH Sub-Channel to use to receive power control bits
 C.F-CACH messages are in response to R-EACH to the base station. F-CACH is always used along with F-CPCCH, R-EACH and R-CCCH.
 D.All the above
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
343. What is the function of Forward Common Power Control Channel (F-CPCCH
 A.It is used to send the Power control bits to the mobile station.
 B.F-CPCCH is in response to R-CCCH from the Mobile station to the Base station
 C.F-CPCCH works from the Base station to the Mobile station.
 D.All the above
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
344. What is the function of Forward Common Control Channel (F-CCCH
 A.It is used only when there is no Traffic (Calls) on the Mobile phone.
 B.It is used to exchange control messages with the Mobile station
 C.It is used to exchange short impulsive data with the Mobile station.
 D.All the above
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
345. What is the function of Forward Dedicated Control Channel (F-DCCH
 A.It is used when the mobile is carrying traffic like voice or data.
 B.It is used by the Base station to transmit low-rate data to the Mobile station
 C.It is used by the Base station to transmit Circuit Switched Data or Messages to the Mobile station
 D.All
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
346. What is the function of a Forward Fundamental Traffic Channel (F-FCH
 A.FCH actually carries voice and signalling data to the Mobile station. So, it is used during the traffic state.
 B.FCH carries low-rate data to the Mobile station
 C.FCH carries Circuit Switched Data to the Mobile station
 D.All
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
347. What is the function of a Forward Supplemental Channel (F-SCH
 A.SCH is used when Mobile station is in the traffic state
 B.SCH carries High-rate packet data to the mobile station
 C.It is not used when the Mobile station is in the Idle state.
 D.All the above
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
348. What is the function of Forward Supplemental Code Channel (F-SCCH
 A.It is used for Data transfer.
 B.It is used for signalling.
 C.It is used for data transport.
 D.None
 Answer:a
 _____________________________________________ 
 
349. What is the function of Forward Power Control Sub-Channel (F-PCSCH
 A.It is used for Reverse Power Control.
 B.It is used for signalling.
 C.It is used for data transfer.
 D.None
 Answer:a
 _____________________________________________ 
 
350. What is the function of Reverse Pilot Channel (R-PICH
 A.It is used to assist the Base Station to detect the data transmitted by the Mobile Station.
 B.It is used to transmit the packet data.
 C.It is used to transmit voice traffic
 D.None
 Answer:a
 _____________________________________________ 
 
351. What is the function of Reverse Access Channel (R-ACH or RACH
 A.It is used by the Mobile station to set up communication with the Base Station
 B.It is used by the Mobile station to respond to paging channel messages.
 C.Access channel messages may include Origination of call, data bursts, acknowledgements and registration.
 D.All the above
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
352. What is the function of a Reverse Common Control Channel (R-CCCH
 A.It is used by the Mobile Station to exchange Control messages and short impulsive data with the Base Station.
 B.It is used by the Base Station to exchange Control messages and short impulsive data with the Mobile Station.
 C.It is used only when the Mobile station has not set up any traffic.
 D.All the above
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
353. What is the function of a Reverse Enhanced Access Channel (R-EACH
 A.It is used when the mobile station has not set up any traffic.
 B.It is used to improve Mobile Station accessibility.
 C.It is used by the Mobile Station to send control messages to the base station.
 D.All the above
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
354. What is the function of a Reverse Dedicated Control Channel (R-DCCH
 A.It is used only when the Mobile station is in the traffic state.
 B.It is used to transmit messages to the Base station.
 C.It is used to transmit low-rate packet data and Circuit Switched data to the Base station.
 D.All the above
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
355. What is the function of Reverse Fundamental Traffic Channel (R-FCH
 A.It is used to carry voice data to the Mobile station.
 B.It is used to carry signalling data to the Mobile station.
 C.It is used to carry low-rate packet data and Circuit Switched data
 D.All the above
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
356. What is the function of a Reverse Supplemental Channel (R-SCH
 A.It is used to carry high-rate data to the Mobile Station (MS).
 B.It is used only when the Mobile station enters the traffic state.
 C.It carries Packet data.
 D.All the above
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
357. What is the function of a Reverse Supplemental Code Channel (R-SCCH
 A.It carries voice traffic.
 B.It sends User information to the Base station during a call (Traffic state)
 C.It sends Power control bits to the Mobile station.
 D.None
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
358. What is the function of a Reverse Power Control Sub-Channel (R-PCSCH
 A.It is the sub-channel of Reverse Pilot Channel (R-PICH).
 B.It is used for Forward power control
 C.It contains Reverse Main Power Control Sub-Channel and Reverse Auxiliary Power Control Sub-Channel.
 D.All
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
359. What does EVDO stand for in a CDMA2000 1x network?
 A.Evolved Variable Data Optimized
 B.Evolution-Data Optimized
 C.Enhanced Data Optimized
 D.None
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
360. CDMA 1x Ev-DO is a successor to ____.
 A.CDMAOne
 B.CDMA2000 1x
 C.CDMA IS-95
 D.None
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
361. What is the Code name for CDMA2000 1xEV-DO?
 A.IS-95
 B.IS-2000
 C.IS-856
 D.None
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
362. What does EVDO traffic carry?
 A.Voice
 B.Data
 C.Voice and Data
 D.None
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
363. Who developed and improved the specifications for EVDO?
 A.Qualcomm
 B.Lucent
 C.Qualcomm and Lucent
 D.None
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
364. What does CDMA2000 1x provides?
 A.Voice
 B.Data
 C.Voice and Data
 D.None
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
365. What is the data-rate offered by plain CDMA2000 1x network?
 A.High-speed data
 B.Low-speed and Medium-speed data
 C.No data support
 D.None
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
366. Which technology among the following offers High-Speed Packet Data?
 A.CDMAOne
 B.CDMA2000 1x
 C.CDMA 1xEV
 D.None
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
367. What are the Multiplexing and Access techniques used by an EVDO network?
 A.CDMA
 B.TDM
 C.CDMA and TDM
 D.None
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
368. What is the Channel bandwidth of an EV-DO carrier?
 A.1 MHz
 B.1.25 MHz
 C.5 MHz
 D.None
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
369. An EV-DO carrier has the same bandwidth of ____.
 A.IS-95A CDMA
 B.IS-2000 1xRTT
 C.IS-95A and IS-2000 1xRTT
 D.None
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
370. A CDMA2000 1x network offers data services through ___ technology.
 A.Circuit Switching
 B.Packet Switching
 C.Both Circuit Switching and Packet Switching
 D.None
 Answer:a
 _____________________________________________ 
 
371. A CDMA2000 1xEV-DO offers data services through ___ switching.
 A.Circuit Switching
 B.Packet Switching
 C.Circuit and Packet Switching
 D.None
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
372. What are the popular specifications or releases of CDMA 1xEV-DO?
 A.Release 0
 B.Revision A, Revision B
 C.Revision C
 D.All
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
373. What is the download speed of EV-DO Rev A - CDMA network?
 A.1 Mbps
 B.2.4 Mbps
 C.3.1 Mbps
 D.4 Mbps
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
374. What is the upload speed of EV-DO Rev A - CDMA network?
 A.0.5 Mbps
 B.1.8 Mbps
 C.2.4 Mbps
 D.3.1 Mbps
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
375. What is the download data rate of a CDMA 1XEV-DO Release 0 network?
 A.1.2 Mbps
 B.2.4 Mbps
 C.3.1 Mbps
 D.None
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
376. What is the upload data rate of a CDMA2000 1xEV-DO Release 0 network?
 A.128 Kbps
 B.153 Kbps
 C.256 Kbps
 D.512 Kbps
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
377. What are the other names given to Downlink and Uplink in a CDMA 1xEV-DO network?
 A.Forward Link, Reverse Link
 B.Reverse Link, Forward Link
 C.First Link, Second Link
 D.Second Link, First Link
 Answer:a
 _____________________________________________ 
 
378. What does EV-DO Revision C support?
 A.Voice
 B.Data
 C.Voice and Data
 D.None
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
379. What is the new name given to a EV-DO Revision C network?
 A.EV-DO
 B.EV-DV
 C.DV-EV
 D.None
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
380. EV-DV stands for ___.
 A.Evolution-Data Variable
 B.Evolution-Data Versatile
 C.Evolution Data and Voice
 D.Enhanced Data and Voice
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
381. What is the other name given to EV-DV in the year 2006?
 A.LTE (Long Term Evolution)
 B.UMB (Ultra Mobile Broadband)
 C.UMB Advanced
 D.LTE Advanced
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
382. The UMB (Ultra Mobile Broadband
 A.Single Carrier
 B.OFDMA
 C.TDMA
 D.Multiple Carrier
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
383. High Rate Packet Data Access (HRPDA
 A.Spread Carrier
 B.Mobility Management
 C.Both SC (Spread Carrier) and MM (Mobility Management)
 D.None
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
384. What do AN and AT stand for?
 A.AN = Access Network, AT = Access Terminal
 B.AN = Asynchronous Node, AT = Asynchronous Terminal
 C.AN = Access Node, AT = Access Terminal
 D.None
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
385. A Forward Channel works from ___ to ___.
 A.AT to AN
 B.AN to AT
 C.BTS to MSC
 D.None
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
386. A Reverse Channel works from ___ to ___.
 A.AN to AT
 B.AT to AN
 C.BTS to MSC
 D.None
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
387. What is the basic data rate (Minimum data rate
 A.32 Kbps
 B.38.4 Kbps
 C.56 Kbps
 D.64 Kbps
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
388. In a CDMA2000 1xEV-DO network, Forward channels always transmit at ____ power.
 A.Half power
 B.Variable Power
 C.Full Power
 D.None
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
389. Forward channels in a CDMA2000 1xEV-DO transmit data at ___ rate.
 A.Half rate
 B.Full rate
 C.Variable-rate
 D.None
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
390. In an EVDO network, which selects a possible highest data rate between AT and AN?
 A.AT (Mobile)
 B.AN (BTS)
 C.BSC
 D.MSC
 Answer:a
 _____________________________________________ 
 
391. In an EVDO network, all users of the same Sector share ___ in a TDMA mode.
 A.Channel
 B.Frequency
 C.Code
 D.None
 Answer:a
 _____________________________________________ 
 
392. Selecting a data rate for a Forward Channel or Reverse Channel is based on the ___ Ratio.
 A.A/B
 B.VSWR
 C.C/I
 D.None
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
393. What is the maximum data rate of a Forward Channel?
 A.1.2 Mbps
 B.2.4 Mbps
 C.3.1 Mbps
 D.3.6 Mbps
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
394. State TRUE or FALSE. CDMA2000 1x and CDMA2000 1xEV-DO have different channel structure.
 A.FALSE
 B.TRUE
 C.-
 D.-
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
395. What is the maximum data rate of an EV-DO Reverse Channel?
 A.512 Kbps
 B.1.2 Mbps
 C.1.8 Mbps
 D.2 Mbps
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
396. CDMA2000 1xEV-DO follows ___ power control for Reverse channels.
 A.Fixed
 B.Dynamic
 C.No power control
 D.-
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
397. What is the advantage of Reverse Link Power Control (Dynamic power control
 A.It increases Signal to Noise Ration (SNR)
 B.All Mobiles transmit controlled power towards the AN.
 C.System capacity is increased
 D.All the above
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
398. What are the techniques or mechanisms followed to avoid too many users transmitting at a high data rate towards the AN (Access Node or BTS
 A.Unicast Reverse Rate Limit (URRL)
 B.Broadcast Reverse Rate Limit (BRRL)
 C.By Restricting the maximum rate of AT(Mobiles)s to a level below 307.2 Kbps.
 D.All the above
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
399. How many different data rates which are multiples of 38.4 kbps are available in an EVDO network?
 A.5
 B.9
 C.14
 D.21
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
400. What are the possible data rates available in a CDMA2000 1xEV-DO network?
 A.38.4, 153.6 and 307.2 Kbps
 B.76.8, 614.4 and 921.5 Kbps
 C.1228.8, 1843.2 and 2457.6 Kbps
 D.All
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
401. What is the Multiplexing technique followed by an 1xEV-DO network?
 A.FDM (Frequency Division Multiplexing)
 B.PDM (Phase Division Multiplexing)
 C.TDM (Time Division Multiplexing)
 D.None
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
402. EVDO implements Time Division Multiplexing for its ___ Links.
 A.Forward Link
 B.Reverse Link
 C.Both Forward and Reverse Links
 D.None
 Answer:a
 _____________________________________________ 
 
403. In a 1xEV-DO network, Reverse Links are implemented with ___ multiplexing.
 A.Time Division
 B.Code Division
 C.Time Division and Code Division
 D.None
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
404. The process of Scheduling forward link data to all users aiming to achieve maximum throughput is called?
 A.Equalisation
 B.Forward Link Scheduling
 C.Forward Pooling Strategy
 D.None
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
405. After measuring C/I (Carrier to Interference Ratio
 A.DCCH
 B.PICH
 C.DRC
 D.BCCH
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
406. What is the name of Soft Handoff in which the Mobile Station (AT - Access Terminal
 A.Very Soft Handoff
 B.Virtual Soft Handoff
 C.Adaptive Soft Handoff
 D.None
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
407. A Virtual Soft Handoff in a 1xEVDO system works in ___ way.
 A.Forward
 B.Reverse
 C.Both Forward and Reverse
 D.None
 Answer:a
 _____________________________________________ 
 
408. The technology that allows an AT in a 1xEV-DO network to choose a data rate from 38.4 Kbps to 3.1 Mbps using a UATI request is called?
 A.Dynamic Modulation Coding
 B.Adaptive Modulation Coding
 C.Bipolar Modulation Coding
 D.None
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
409. What is the channel used to send UATI request by the AT to AN for rate adaption?
 A.Access channel
 B.Dedicated channel
 C.Power control channel
 D.None
 Answer:a
 _____________________________________________ 
 
410. State TRUE or FALSE. A CDMA2000 1x network has no Rate control.
 A.FALSE
 B.TRUE
 C.-
 D.-
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
411. State TRUE of FALSE. A CDMA2000 1x network follows Fast Power control in both Forward and Reverse links.
 A.FALSE
 B.TRUE
 C.-
 D.-
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
412. State TRUE or FALSE. A CDMA2000 1x network follows the same CDM technique in both Forward and Reverse links.
 A.FALSE
 B.TRUE
 C.-
 D.-
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
413. What are the channels used in a CDMA 1xEVDO network?
 A.Access channels similar to CDMA2000 1x systems
 B.Similar to Enhanced Access channels of CDMA2000 1x
 C.DeAccess channels
 D.None
 Answer:a
 _____________________________________________ 
 
414. What are the handoffs implemented in a CDMA2000 1x network?
 A.Soft Forward and Soft Reverse handoffs
 B.Hard Forward and Hard Reverse Handoffs
 C.Both A and B
 D.None
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
415. Choose a correct statement about CDMA2000 1x network.
 A.It uses Convolution Code
 B.It uses Turbo Code
 C.It uses 48 Order FIR filter.
 D.All
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
416. Choose a correct statement about a 1xEV-DO network?
 A.It uses 48 Order FIR Filter
 B.It uses Turbo Code
 C.Both A and B
 D.None
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
417. What are the Handoffs implemented in a CDMA2000 1x-EV-DO network?
 A.Forward Virtual Soft Handoff
 B.Reverse Soft Handoff
 C.A and B
 D.None
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
418. Choose a correct statement about a 1xEVDO network.
 A.Only Rate control is present in the forward link
 B.Rate control is present in the Reverse link
 C.Power control is present in the Reverse link
 D.All
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
419. Who gave the TIA-856 name to the 1xEV-DO standard?
 A.ANSI
 B.ITU
 C.3GPP
 D.None
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
420. What is the length of each Time Slot or Channel in a CDMA2000 1xEV-DO network architecture?
 A.1.667 ms
 B.4.166 ms
 C.8.235 ms
 D.None
 Answer:a
 _____________________________________________ 
 
421. Which channel tells the mobile (AT
 A.Control channel
 B.Media Access Channel (MAC)
 C.PICH
 D.None
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
422. What is the range of a DRC (Digital Rate Control
 A.9-12
 B.13-24
 C.1-12
 D.None
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
423. What does the number sent by a mobile device (AT
 A.Error rate
 B.Data Rate
 C.Modulation rate
 D.None
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
424. A DRC-0 or Null Rate indicates?
 A.Mobile (AT) can not take any data.
 B.AT is handing off to another sector
 C.A and B
 D.None
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
425. The Forward Link Scheduling algorithm is also called ___ as it guarantees minimum service to all users.
 A.Hybrid Algorithm
 B.Kries Algorithm
 C.Proportional Fair algorithm
 D.None
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
426. If a DRC number is more then the channel quality to receive high data rate is ___.
 A.Less
 B.More
 C.-
 D.-
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
427. What is the type of ARQ (Automatic Repeat Request
 A.Hybrid ARQ
 B.Redundancy ARQ
 C.Incremental Redundancy Hybrid ARQ
 D.None
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
428. Choose a correct statement about Multi-packet transmissions using Hybrid ARQ technique in an EVDO network?
 A.The data can be sent in any parts using multiple time slots at the same time or different time
 B.Sending an early acknowledgement even before receiving all packets simply cancels sending the remaining packets by the AN (Access Node or BTS)
 C.If there is no Acknowledgement about packets by the mobile (AT), all packets are sent and resent again and again withing permissible times.
 D.All the above
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
429. What is the Closed Loop power control frequency to adjust power levels in the AT or AN in the Reverse Link of an EVDO network?
 A.512 ms
 B.1.25 ms
 C.5 ms
 D.None
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
430. What does LTE stands for?
 A.Level Telecom Advanced
 B.Long Terminal Advanced
 C.Long Term Evolution
 D.Long Time Evolution
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
431. Though LTE is treated as a 4G (Fourth Generation
 A.2.5G
 B.3G
 C.3.5G
 D.3.9G
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
432. What is the Access technique used by an LTE or LTE-A network?
 A.WCDMA
 B.FDMA
 C.PDMA
 D.OFDMA
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
433. What does OFDMA stands for?
 A.Original Frequency Division Multiple Access
 B.Orthogonal Frequency Division Multiple Access
 C.Omitted Frequency Division Multiple Access
 D.None
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
434. What is the carrier Bandwidth in a typical 3G WCDMA based network?
 A.1.4 Mhz
 B.3MHz
 C.5 MHz
 D.10 MHz
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
435. The Air interface or Radio interface of a 4G LTE network is ____ as a 3G network.
 A.Same
 B.Not same
 C.-
 D.-
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
436. ITU stands for ___.
 A.International Television Union
 B.Internal Telecommunication Union
 C.Inventions for Telecommunication Union
 D.International Telecommunication Union
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
437. IMT-A (International Mobile Telecommunications Advanced
 A.LTE-A (LTE Advanced)
 B.The system that implements specifications of ITU-R(ITU Radiocommunication)
 C.Also known as 4.5G
 D.All the above
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
438. What is the name of a Base Transceiver Station in 2G system equivalent in a 4G LTE system?
 A.nodeB
 B.eNodeB
 C.aNodeB
 D.nodeBPro
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
439. The Evolution-Data Optimized Voice (EVDV
 A.3GPP
 B.3GPP2
 C.-
 D.-
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
440. What is the other name for a 3GPP2 based 4G network?
 A.Super Mobile Broadband (SMB)
 B.Advanced Mobile Broadband (AMB)
 C.Ultra Mobile Broadband (UMB)
 D.None
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
441. UMB 4G networks are superseded by ___ networks.
 A.EV-DV networks
 B.LTE
 C.WCDMA
 D.None
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
442. What does WIMAX stands for?
 A.Wireless Maximum
 B.Wireless Intermediate Microwave Access
 C.Wireless Interoperability for Microwave Access
 D.None
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
443. What are the advantages of a 4G LTE network over 3G network?
 A.More Spectral Efficiency
 B.Low power consumption
 C.Scalability and Flexibility with other networks
 D.All the above
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
444. What does MIMO stand for?
 A.Minimum Interference Maximum Output
 B.Minimum Input Multiple Output
 C.Multiple Input Multiple Output
 D.None
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
445. What is the round trip latency between a Mobile phone and Base station in a 4G LTE network?
 A.1ms
 B.5ms
 C.10ms
 D.20ms
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
446. What does AAS represent in a UMB (Ultra Mobile Broadband
 A.Antenna Average System
 B.Advanced Antenna System
 C.Analog Amplitude System
 D.None
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
447. What is the name given to a 4G LTE or UMB based Core Network Architecture?
 A.SAE (System Architecture Evolution)
 B.SAP (System Architecture Pro)
 C.CAS (Core System Architecture)
 D.None
 Answer:a
 _____________________________________________ 
 
448. What are the differences between FDM and OFDM?
 A.FDM uses Guard bands. OFDM does not need Guard bands.
 B.FDM transmits data in a big channel. OFDM transmits chunks of data through a group of small channels.
 C.FDM is sensitive to Multipath effects and Noise. In OFDM, only very few Sub-channels are affected by Noise and Multipath diversity.
 D.All the above
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
449. Initial 4G LTE standard supported Carrier Aggregation. State TRUE or FALSE.
 A.TRUE
 B.FALSE
 C.-
 D.-
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
450. Which organization provides standards for VoWi-Fi technology?
 A.ANSI (American National Standards Institute)
 B.3GPP (Third Generation Partnership Projects)
 C.3GPP2 (Third Generation Partnership Projects 2)
 D.None
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
451. Voice Over Wi-Fi uses ____ spectrum. (Unlicensed/Licensed
 A.Unlicensed
 B.Licensed
 C.-
 D.-
 Answer:a
 _____________________________________________ 
 
452. What is the problem with Licensed spectrum for Mobile Network Operator (MNO
 A.It is provided in limited quantity (Mhz or Ghz) to each network operator of the respective country.
 B.It is provided after action from Regulatory authorities.
 C.Spectrum fee is either one time or recurring.
 D.All the above
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
453. State TRUE or FALSE. To use the Unlicensed spectrum, either the Operator or the Customer has to apply for permission from the government.
 A.FALSE
 B.TRUE
 C.-
 D.-
 Answer:a
 _____________________________________________ 
 
454. What does WiFi (Wi-Fi
 A.Wireless Feature
 B.Wide Area Network Feature
 C.Wireless Fidelity
 D.Wide Area Network Fidelity
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
455. What is the IEEE standard for a Wi-Fi technology?
 A.802.1
 B.802.11
 C.802.3
 D.None
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
456. State TRUE or FALSE. All modern Wi-Fi modems or routers support VoWiFi feature?
 A.FALSE
 B.TRUE
 C.-
 D.-
 Answer:a
 _____________________________________________ 
 
457. Voice over WiFi works on ____ network.
 A.Same operator WiFi hotspot
 B.Different operator WiFi hotspot
 C.Any Operator Internet Service like Broadband with a WiFi router
 D.All
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
458. Voice Over Wi-Fi or VoWi-FI is also called ___.
 A.Wi-Fi Calling
 B.Hotspot Calling
 C.Home Free Calling
 D.All
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
459. Which is a 3GPP based network below?
 A.2G (GSM)
 B.3G (UMTS)
 C.4G LTE-A, 4G LTE-A Pro
 D.All
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
460. Which is a Non-3GPP network below?
 A.Wi-Fi
 B.WiMax
 C.4G LTE-A
 D.3G UMTS
 Answer:a
 _____________________________________________ 
 
461. VoWi-Fi calling usually allows seamless handover of calls from and to the Cellular network. State TRUE or FALSE.
 A.FALSE
 B.TRUE
 C.-
 D.-
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
462. A Generic Access Network (GAN
 A.FALSE
 B.TRUE
 C.-
 D.-
 Answer:a
 _____________________________________________ 
 
463. What does VoLTE stand for?
 A.Voice over LTE
 B.Voice Offload LTE
 C.Voice Outgoing LTE
 D.None
 Answer:a
 _____________________________________________ 
 
464. Over VoLTE or VoWi-Fi, a customer is authenticated through ____.
 A.Username, Password
 B.SIM
 C.Fingerprint
 D.None
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
465. What is the other name for GAN network?
 A.Virtual Network Access (VMA)
 B.Licensed Mobile Access (LMA)
 C.Unlicensed Mobile Access (UMA)
 D.All
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
466. What is the operating frequency of a Wi-Fi access point?
 A.2.4 GHz
 B.5 GHz
 C.Both 2.4 GHz and 5 GHz
 D.None
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
467. What is the advantage for a Mobile Network Operator of implementing VoWi-Fi on its network?
 A.Good call quality as Home Wi-Fi offers superior data speed.
 B.Network operator saves its precious spectrum or radio resources as calls are routed through an External-IP or Public IP network.
 C.Network operator need not upgrade its Tower or Base Station hardware to support too many users. Coverage issues are solved by customers themselves by using WiFi.
 D.All
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
468. How many UMA or GAN based handset modes are available?
 A.2
 B.4
 C.8
 D.16
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
469. What does GERAN stand for?
 A.General Radio Access Network
 B.Generic Edge Radio Access Network
 C.GSM EDGE Radio Access Network
 D.None
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
470. A GERAN-Only network mode supports ___ network.
 A.Cellular Only
 B.Wi-Fi only
 C.Both Cellular and WiFi
 D.None
 Answer:a
 _____________________________________________ 
 
471. A GERAN-Preferred network mode supports ___ network.
 A.Cellular only
 B.WiFi only
 C.Cellular if available, otherwise WiFi or 802.11 network
 D.None
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
472. A GAN-Preferred network mode supports ___ network.
 A.Cellular only
 B.WiFi only
 C.Cellular only if available, otherwise 802.11 network
 D.WiFi or 802.11 network if available, otherwise a cellular network
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
473. A GAN-Only network mode supports ___ network.
 A.Cellular only
 B.WiFi or 802.11 only
 C.Cellular and WiFi
 D.None
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
474. What is the problem of using VoWi-Fi network for a customer?
 A.Switching ON Wi-Fi and Mobile Data at the same time drains more battery
 B.The customer has to waste his Home Wifi or Broadband data for calls
 C.The customer has to purchase a Compatible Phone and Wi-Fi Router and spend extra money
 D.All
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
475. Which 3GPP standard defined accessing Mobile Core IP network from the WLAN network?
 A.3GPP R4
 B.3GPP R5
 C.3GPP R6
 D.3GPP R7
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
476. A GAN (Generic Access Network
 A.IP Multimedia Subsystem (IMS)
 B.Session Initiation Protocol (SIP)
 C.Both IMS and SIP
 D.None
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
477. To support VoWi-Fi, mobile phones have to confirm to which 3GPP standards?
 A.3GPP R8
 B.3GPP R9
 C.3GPP R10
 D.All
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
478. Voice quality of VoWi-Fi compared to VoLTE network?
 A.More
 B.Less
 C.Same
 D.None
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
479. What is the difference between VoWiFi and VoLTE?
 A.VoLTE calls work on the same core network as the data is served from the core network itself.
 B.VoWiFi calls may be originated from either the Same network data or Different network data
 C.VoLTE calls require good network coverage whereas VoWiFi calls require any WiFi internet signal.
 D.All
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
480. What is the core cellular technology generation supporting VoWiFi technology?
 A.2G
 B.3G
 C.4G and above
 D.All
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
481. For untrusted VoWiFi (calling from any network wifi
 A.IMS (IP Multimedia Subsystem)
 B.IPsec (IP Security)
 C.ePDG
 D.All
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
482. VoWiFi allows calling from a Mobile even without a mobile signal. State TRUE or FALSE.
 A.FALSE
 B.TRUE
 C.-
 D.-
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
483. What is the main element of VoWiFi architecture?
 A.PDG (Packet Data Gateway)
 B.ePDG (Evolved PDG)
 C.PDG or ePDG
 D.None
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
484. What is the interface between a UE (User Equipment
 A.SWm
 B.SWn
 C.SWu
 D.SWa
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
485. What is the interface between ePDG (Evolved Packet Data Gateway
 A.S2a
 B.S2b
 C.SWu
 D.SWm
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
486. A Trusted Non-3GPP network element can directly communicate with PDN Gateway using ___ interface.
 A.S2a
 B.S2b
 C.S2c
 D.SWu
 Answer:a
 _____________________________________________ 
 
487. A Trusted Non-3GPP network element can directly communicate with a PCRF (Policy and Charging Rules Function
 A.Gxa
 B.Gxb
 C.Gxc
 D.None
 Answer:a
 _____________________________________________ 
 
488. A Trusted Non-3GPP network element can directly communicate with AAA authentication server using ___ interface.
 A.STa
 B.STb
 C.STc
 D.None
 Answer:a
 _____________________________________________ 
 
489. An Untrusted Non-3GPP network element can communicate with ePDG (Evolved Packet Data Gateway
 A.SWm
 B.SWn
 C.SWa
 D.SWb
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
490. An Untrusted Non-3GPP network element can communicate with the 3GPP AAA authentication server using ___ interface.
 A.SWa
 B.SWb
 C.SWc
 D.STa
 Answer:a
 _____________________________________________ 
 
491. What is the interface between an ePDG and 3GPP AAA server in a GAN or VoWiFi architecture?
 A.SWa
 B.SWb
 C.SWm
 D.SWn
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
492. What is the interface between a 3GPP AAA server and a PDN Gateway element in a VoWi-Fi network architecture?
 A.S2a
 B.S2b
 C.S6a
 D.S6b
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
493. What is the interface between ePDG and PCRF elements in a VoWiFi architecture?
 A.Gxa
 B.Gxb
 C.S6a
 D.S6b
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
494. What is the interface between a PDN Gateway and PCRF element in GAN (Generic Access Network
 A.Gxa
 B.Gxb
 C.Gxc
 D.Gx
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
495. What is the interface between a PCRF and IP Services (IMS, PSS etc
 A.Gx
 B.Gxc
 C.Rx
 D.SGi
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
496. What is the interface between PCRF and Operator's IP Services element in a Non-Roaming GAN architecture?
 A.S2a
 B.S2b
 C.Rx
 D.SGi
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
497. What is the interface between PCRF and Serving-Gateway in a Non-Roaming VoWi-Fi architecture?
 A.Gx
 B.Gxa
 C.Gxb
 D.Gxc
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
498. What is the interface between a HSS (Home Suscriber Server
 A.S2a
 B.S2b
 C.S6a
 D.S6
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
499. What is the interface between HSS (Home Subscriber Server
 A.SWu
 B.SWx
 C.SWm
 D.SWn
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
500. State TRUE or FALSE. In a Roaming GAN architecture, PCRF element is divided as vPCRF (Visitor PCRF
 A.FALSE
 B.TRUE
 C.-
 D.-
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
501. In an Evolved Packet System (EPS
 A.S6
 B.S9
 C.S8
 D.S6a
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
502. In a Roaming GAN architecture, ePDG uses vPCRF and PDN-Gateway uses hPCRF. State TRUE or FALSE.
 A.FALSE
 B.TRUE
 C.-
 D.-
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
503. Choose the correct statement about Roaming GAN architecture elements below.
 A.vPCRF interfaces with Serving Gateway and ePDG through Gxc and Gxb interfaces respectively.
 B.hPCRF communicates with PDN Gateway and IP-Services-Element through Gx and Rx interfaces respectively.
 C.A Trusted Non-3GPP access element communicates directly with vPCRF using Gxa interface.
 D.All
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
504. Choose the correct abbreviations below.
 A.EPS = Evolved Packet System
 B.PMIP = Proxy Mobile IP
 C.GANC = Generic Access Network Controller
 D.All
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
505. Choose the correct abbreviations below.
 A.SON = Self Configuring and Self-Optimizing Network
 B.WMM = WiFi Multimedia
 C.NSWO = Non-Seamless WLAN Offload
 D.All
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
506. Rove-In refers to hand-over of call to ___ network.
 A.3GPP network
 B.802.11 or Wi-Fi network or GAN network
 C.Any to any network
 D.None
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
507. Rove-out refers to handing of Call to ___ network.
 A.3GPP network
 B.802.11 or Wi-Fi or GAN network
 C.Any to Any network
 D.None
 Answer:a
 _____________________________________________ 
 
508. To provide roaming of calls between Wi-Fi and 3GPP networks, the user SIM contains ____.
 A.FQDN (Fully Qualified Domain Name) or IP address of GANC (GAN Controller)
 B.SEGW (Security Gateway) IP address
 C.GANC information associated with Cell Index of 2G, 3G or 4G Base Station.
 D.All
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
509. State TRUE or FALSE. In Non-Roaming scenario, the mobile can use any local IP of the WiFi network to make and receive calls. In a Roaming scenario, unique global IP is mandatory.
 A.FALSE
 B.TRUE
 C.-
 D.-
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
510. State TRUE or FALSE. The mobile periodically informs to GANC (Generic Access Network Controller
 A.FALSE
 B.TRUE
 C.-
 D.-
 Answer:b
 _____________________________________________ 
 
511. The authentication of user SIM to the GANC is done using ___.
 A.EAP-SIM
 B.EAP-AKA
 C.Both EAP-SIM and EAP-AKA
 D.None
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
512. A GAN network supports __ type of SMS services.
 A.GSM Circuit Switched
 B.GPRS Packet-Switched
 C.Both GSM-Circuit-Switched and GPRS-Packet-Switched
 D.None
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
513. GAN network uses __ to deliver SMS securely.
 A.IPsec Tunneling
 B.TCP Sessions
 C.Both IPsec Tunneling and TCP Sessions.
 D.None
 Answer:c
 _____________________________________________ 
 
514. Choose the correct statement about GANC call setup.
 A.GANC sends Channel Mode to the MS
 B.GANC sends Multi-rate Codec Configuration to the MS
 C.GAC sends information bout UDP port, IP address for Uplink RTP stream and Voice Sample size.
 D.All
 Answer:d
 _____________________________________________ 
 
